\subsection{命令设计}
\subsubsection{画布元数据}
\p{
    在画布中我们需要设置一些基本信息，例如画布尺寸，字体颜色，字体大小，用什么字体等等。如果在画布外面单独弄一块区域出来设置，那么在调整的时候还是得需要鼠标，会对工作效率有一定影响。为此，设置画布的基本信息应该也在命令系统中提供。既然是设置信息，不妨就将命令名称称为\lstinline|set|，那么就设置字体就是\lstinline|set font|，设置颜色\lstinline|set color|，设置字体大小\lstinline|size|，设置画布尺寸\lstinline|set canvas|。可以得到以下
}
DFA\footnote{确定有限自动状态机}
\paragraph{\\\\}
\input{paper/charts/set-command-dfa.tex}
\p{
    宽度、高度、字体大小都必须是正整数($\in N*$)，颜色编码应该为6位十六进制数字，代表RGB，前两位是红色的强度，中间两位是蓝色的强度，后两位是绿色的强度，值域为$[0, 255]$(十进制)或$[00, ff]$（十六进制），值越大表示强度越大，占比越多。
    \begin{table}[h!]
        \begin{center}
            \caption{常见颜色的RGB值}
            \begin{tabular}{l|c|c|}
                \textbf{颜色} & \textbf{十六进制颜色编码} & \textbf{渲染效果}                            \\
                \hline
                白色          & $ffffff$                  & \colorbox[rgb]{1,1,1}{白底黑字}              \\
                黑色          & $000000$                  & \colorbox[rgb]{0,0,0}{\color{white}黑底白字} \\
                红色          & $ff0000$                  & \colorbox[rgb]{1,0,0}{\color{white}红底白字} \\
                绿色          & $00ff00$                  & \colorbox[rgb]{0,1,0}{绿底黑字}              \\
                蓝色          & $0000ff$                  & \colorbox[rgb]{0,0,1}{\color{white}蓝底白字} \\
                黄色          & $ffff00$                  & \colorbox[rgb]{1,1,0}{黄底黑字}              \\
                青色          & $00ffff$                  & \colorbox[rgb]{0,1,1}{青底黑字}              \\
                紫色          & $ff00ff$                  & \colorbox[rgb]{1,0,1}{\color{white}紫底白字} \\
            \end{tabular}
        \end{center}
    \end{table}
}
\subsubsection{定位方式}
\p{
    关于元素如何在画布中定位，我设计了两种定位方式。第一种是$abs$，无论画布大小如何变化，元素始终会渲染在给出的坐标位置。第二种是$rwd$，响应式布局，需要给定一个纯小数（百分比），具体的渲染坐标会随着画布的大小变化而变化，但与各边保持的比例始终相同。下面是计算公式 \\
}
\begin{equation}
    x_{transformed} = x_{percentage} \times canvas_{width}\label{transform-rwd-x}
\end{equation}
\begin{equation}
    y_{transformed} = y_{percentage} \times canvas_{height}\label{transform-rwd-y}
\end{equation}
\footnote{$transformed$: 已经转换好的绝对坐标}
\footnote{$percentage$: 元素在页面中位置的百分比}
\subsubsection{文本渲染}
\p{
    结合元素的两种不同定位方式，得到以下DFA\\\\
}
\input{paper/charts/text-command-dfa.tex}
\subsubsection{画线}
\p{
    从$(sx, sy)$画线条到$(dx, dy)$，线条粗细受\lstinline|set size|语句影响 \\ \\
}
\input{paper/charts/draw-command-dfa.tex}
\p{
    需要注意一点，这里的坐标都是在$abs$布局下的，对于$rwd$布局的支持作为可以改进的部分。
}
\subsubsection{添加图片}
\p{
    有时候也需要添加一些几何图形或其他图片到画布上，命令系统也提供了支持。添加图片包括三个部分：
}
\begin{itemize}
    \item 图片ID
    \item 图片位置
    \item 图片尺寸
\end{itemize}
\p{
    命令格式如下
}
\begin{math}
    image
    \begin{matrix}
        \underbrace{
            abs/rwd \begin{matrix}
                        ID \\ \overbrace{[sha256]}
                    \end{matrix} at [x] [y]
        } \\ location
    \end{matrix}
    \begin{matrix}
        \underbrace{resize [width] [height]} \\ size
    \end{matrix}
\end{math}
\footnote{$image: $图片命令}
\footnote{$ID: $图片ID}
\footnote{$location: $图片定位}
\footnote{$size: $图片尺寸}
\p{
    根据上面的命令格式，可以生成一张很大的DFA图：\\\\
}
\input{paper/charts/image-command-dfa.tex}
\subsubsection{\LaTeX
    宏}
\p{
    公式的环境是\LaTeX
    的数学环境，有时候公式中有大量重复的命令，输入繁琐不方便，就可以设置一个简单的宏来代替。比如用\\
}
\begin{lstlisting}
    \root-1o2
\end{lstlisting}
\p{
    来代替\\
}
\begin{lstlisting}
    x=\frac{-b\pm\sqrt{b^2-4ac}}{2a}
\end{lstlisting}
\p{
    上面例子的命令就是\\
}
\begin{lstlisting}
    macro \root-1o2 x=\frac{-b\pm\sqrt{b^2-4ac}}{2a}
\end{lstlisting}
\p{
    命令定义为：\lstinline|macro 宏名 宏值|
}